其實(Trump=特朗普)係邊個傻仔譯

唔好話咩德國姓,even德國讀音都唔係特朗普
呢個譯法應該係源自中國,但就算用蝗語正常讀Trump再拆返出黎都無可能係特朗普,究竟英文水平有幾低先會將Trump拆做T rum p讀

識譯一定譯「侵」

咁川普係邊個國家譯既？

佢全名叫Donald Trump...

叫當奴侵

唐老侵

侵接近廣東話譯法
川普接近蝗語譯法
係唔知特朗普究竟點樣譯出黎

自膠

惟一諗到嘅解釋係日語再轉譯

但係篤波果個Trump 又譯做杜林普

Best translation 一定係

當撈侵

+1
トランプ
將trump分開三個音讀

當撈侵

上網查話係50年代周恩來要新華社統一譯法,咁點解當初新華社D人會用日文譯法

以前飛黃騰達明珠譯杜林普

好多外文字都係由日文翻譯黎
連“共產黨”都係

所以南京大屠殺應該叫注入外國文化

當撈曾

以前飛黃騰達叫杜林普先架

我諗將“侵”呢個意思話返畀Trump本人聽佢都應該會鍾意

沈當奴

1965年5月《英語姓名譯名手冊》第一次出版，後又歷經修改、補充和多次再版，該書被中共冠以「最具權威性的英語姓名翻譯工具書」。

翻開《英語姓名譯名手冊》及新華社譯名室委託中國對外翻譯出版公司出版的《世界人名翻譯大辭典》，Trump都是譯成了「特朗普」。

汁：

姐係當初新華社班柒頭譯錯左,跟住唔衰得(維持統一性)夾硬繼續用